# MonteCarlo

```
$ deno run monteCarloPi.js 
MonteCarloPi(1000000)= 3.140872

$ deno run monteCarloPi.js 
MonteCarloPi(1000000)= 3.14148

$ deno run monteCarloPi.js 
MonteCarloPi(1000000)= 3.140028
```

## 參考
* [R语言与Markov Chain Monte Carlo(MCMC)方法学习笔记(1)] (https://blog.csdn.net/yujunbeta/article/details/21303341) (讚讚，有 R 代碼)
  * 蒙特卡洛方法被誉为20世纪最伟大的十大算法之一。它由美国拉斯阿莫斯国家实验室的三位科学家John von Neumann, Stan Ulam 和 Nick Metropolis于1946年提出。
  * 接受-拒绝抽样（Acceptance-Rejectionsampling): (重要！)
  * Metropolis算法
  * Metropolis-Hastings 算法
  * Bayes推断中的MCMC方法
  * Gibbs抽样
  * [R语言与Markov Chain Monte Carlo(MCMC)方法学习笔记(2)](https://blog.csdn.net/yujunbeta/article/details/23205331)


* [漫談蒙地卡羅法的原理及其應用](https://www.kdais.gov.tw/htmlarea_file/web_articles/kdais/4680/23-1-3.pdf)
  * Pi 的估計！
  * 用中央極限定理作檢定。
  * 高維度積分難以實踐，只好採用蒙地卡羅法估計。

